\begin{tikzpicture}
    % Using a `while` loop.

  % Nodes -------------------------------------

  \node[start-end] (start) {Initialiser};
  \node[below of = start, operation] (fx) {Préparer les fichiers de simulation};
  \node[below of = fx, operation] (inp) {Créer les champs globales (saturations, $p$,
  $\vec{u}$ ,$K$ ,$\phi$)}; %
  %et les modèles des $k_r$,$p_c$ et des puits};
  \node[below of = inp, operation] (inq) {Créer les champs de saturation ($k_r$, $\lambda$ ,$T$
  et flux capillaire) };
  \node[below of = inq, operation] (ino) {Créer les champs de pression (Flux visqeux \&
  gravitationnel)};
  \node[below of = ino, operation] (inr) {Créer les champs des puits (Coeffs. de
  contribution)};
  \node[below of = inr, input] (init-i) {Lire les paramètres du temps};
  \node[below of = init-i, loop, below=0.3em] (lp) {Commencer la boucle du temps};
  \node[below of = lp, operation] (calc) {Mettre à jour les champs des puits};
  \node[below of = calc, operation] (inx) {Résoudre {\tt SwEqn} explicitement};
  \node[below of = inx, operation] (iny) {Mettre à jour les champs de saturation};
  \node[below of = iny, operation] (inz) {Résoudre {\tt pEqn} implicitement};
  \node[below of = inz, operation] (ina) {Mettre à jour les champs de pression};
  \node[below = 1em of ina, decision] (tol) {{\tt endTime} atteint?};
  \node[below = 2em of tol, loop] (break) {Arrêter la boucle du temps};
  \node[below of = break, start-end] (resul) {Fin};

  \node[right = 7em of tol, connection] (con) {};
  \node[above = 1em of con, decision] (write) {{\tt writeTime}?};
  %\node[below of = lp, operation] (calc) {Set $\Delta t$};
  \node[right = 0.1em of write, input,yshift=3.5em] (perf) {\uppercase{é}crire les fichiers};
  \node[above = 5.5em of write, operation] (incre) {set $\Delta t$, runTime++};

  % Paths -------------------------------------

  \path[pth] (start)  -- (fx);
  \path[pth] (fx)     -- (inp);
  \path[pth] (inp)    -- (inq);
  \path[pth] (inq)    -- (ino);
  \path[pth] (ino)    -- (inr);
  \path[pth] (inr)    -- (init-i);
  \path[pth] (init-i) -- (lp);
  \path[pth] (lp)     -- (calc);
  \path[pth] (calc)   -- (inx);
  \path[pth] (inx)   -- (iny);
  \path[pth] (iny)   -- (inz);
  \path[pth] (inz)   -- (ina);
  \path[pth] (ina)   -- (tol);
  \path[pth] (tol)    -- node[right] {TRUE} (break);
  \path[pth] (break)  -- (resul);
  \path[pth] (tol)    -- node[above] {FALSE} (con);
  \path[pth] (con)    -- (write);
  \path[pth] (write)    -- node[left] {FALSE} (incre);
  \path[pth] (write)    -| node[below] {TRUE} (perf);
  \path[pth] (perf)  |- (incre);
  \path[pth] (incre)  |- (calc);

\end{tikzpicture}%
